你地供樓 本同息既比例是否差不多 ?

七成係本, 三成係息

ammortisation
一開波主要係還息
個本既佔比會慢慢上

但點解第一個月53XX ,
第二個月51XX ,
第三個月53XX ETC

照計開頭係息大過本先係....樓主首期比左好多定係點?

btw,本金浮動係因為同一舊數入面要跟利息浮動去配合